\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\newpage
\section{Fazit}

Ziel der Arbeit war es das Telegrafenrauschen in Samarium-Erbium-Orthoferrit theoretisch zu untersuchen. Die magnetische Dynamik wurde dafür sowohl für verschiedene Temperaturen, als auch unter Einfluss eines externen Magnetfeldes simuliert. 
Um das Telegrafenrauschen zu untersuchen, wurde ein Algorithmus entwickelt, der das Rauschen aus den Simulationsdaten extrahiert und so eine direkte Analyse des Telegrafenrauschens ermöglicht.\\

Das Extrahieren des Telegrafenrauschens aus den Daten mit dem Algorithmus hat gut funktioniert und hat vielversprechende Ergebnisse geliefert.
Außerden wurde vom rohen Rauschsignal das extrahierte Telegrafenrauschen abgezogen, um den Einfluss und die Eingenschaften der restlichen Rauschanteile zu untersuchen.
Durch die Aufteilung in die verschiedenen Komponenten (Telegrafenrauschen und restliche Anteile des Rauschsignals) kann gezeigt werden, dass das Telegrafenrauschen in der Zeit- und Frequenzdomäne das Rauschsignal dominiert. Speziell im niederfrequenten Bereich liegt die Spektrale Leistungsdichte des Telegrafenrauschens deutlich über der der restlichen Rauschanteile. Auch die Amplitude der Autokovarianz wird vom Telegrafenrauschen dominiert.\\

Bei dem Vergleich von Simulationen ohne externem Magnetfeld und mit verschiedenen Temperaturen wurden mehrere Zusammenhänge durch die Analyse des extrahierten Telegrafenrauschens gefunden:
Die Aufenthaltszeiten steigen exponentiell mit der Temperatur an, wodurch die Häufigkeit von Zustandswechseln sinkt. Die Berechnung der mittleren Aufenthaltszeiten hat für die höheren Temperaturen mit stabilem Telegrafenrauschen (\SIrange{302}{303}{\kelvin}) gut funktioniert. Für die niedrigeren Temperaturen (\SIrange{301}{302}{\kelvin}) war die Autokorrelationszeit zu kurz, um die mittlere Aufenthaltszeit auf diesem Weg zuverlässig zu bestimmen.\\

Durch die Simulationen unter Einfluss eines externen Magnetfeldes konnten weitere Erkenntnisse gewonnen werden:
Bei einem starken Magnetfeld von \SI{1}{\tesla} weicht der Reorientierungsübergang auf, weshalb kein Telegrafenrauschen stattfinden kann. Bei schwächeren Magnetfeldern um \SI{50}{\milli\tesla} findet das Telegrafenrauschen weiterhin statt und der Reorientierungsübergang wird nur marginal verschoben. Die Aufenthaltszeiten auf dem begünstigten Niveau werden länger und die auf dem unbegünstigten kürzer. Die mittlere Aufenthaltszeit bleibt allerdings für \(B_c \leq \SI{50}{\milli\tesla}\) konstant. Daher verändert sich die Rate an Zustandswechseln nicht durch eine Änderung des Magnetfeldes.
Die Aufenthaltswahrscheinlichkeit im oberen Zustand steigt mit dem Magnetfeld an und folgt dabei einem beschränktem Wachstum. Bis \SI{30}{\milli\tesla} kann das Wachstum linear angenähert werden.
Ab \SI{100}{\milli\tesla} kann im Simulationszeitraum kein Zustandswechsel mehr beobachtet werden. Bei der Autokovarianz konvergiert durch die Erhöhung des Magnetfelds die Rauschamplitude gegen ein Minimum. 
Die Rauschamplitude sinkt bei der Erhöhung der Magnetfeldstärke ab und wird ab \SI{100}{\milli\tesla} minimal.\\

% Dadurch, dass die theoretischen Zusammenhänge numerisch bestimmt werden mussten (statt analytisch), gab es oft längere Wartezeiten, bis die Ergebnisse vorlagen. Zusätzlich war mehrfach das Rechnen auf dem Cluster nicht möglich, da alle Knoten belegt waren. Das dadurch ein bis zwei Wochen gewartet werden musste, bis die Ergebnisse einer Messreihe vorlagen, war mitunter sehr frustrierend.\\

% Das untersuchte Phänomen des Telegrafenrauschens ist ein sehr interessantes und vielseitiges Thema. Es gibt viele weitere Aspekte, die untersucht werden können.\\
% Vor allem ein Modell um aus der Autokorrelationsfunktion (bei den symmetrischen Systemen mit externem Magnetfeld) die Aufenthaltswahrscheinlichkeiten und mittleren Aufenthaltszeiten zu bestimmen, wäre sehr interessant. Versuche dies in dieser Arbeit zu realisieren sind leider gescheitert.
% Außerdem könnte eventuell ein Algorithmus entwickelt werden, der das Verhalten im Bereich zwischen den beiden Zuständen besser klassifiziert.\todo{abschnitt weglassen?}\\

Experimentell wurde der Einfluss von einem externen Magnetfeld auf das Telegrafenrauschen bisher noch nicht untersucht, daher bleibt noch abzuwarten, ob die Ergebnisse reproduziert werden können, oder ob das Modell noch angepasst werden muss.
Die in der Simulation verwendeten Magnetfeldstärken sind experimentell gut machbar. Eine direkte Messung des Telegrafenrauschens und erst recht die des extrahierten Telegrafensrauschens ist experimentell, mit dem Aufbau aus \cite{weiss-ultrafast}, nicht möglich. Über Autokorrelationsmessungen kann jedoch die Rauschamplitude bestimmt werden. Damit könnte dann das verschwinden des Telegrafenrauschens bei starken Magnetfeldern experimentell nachgewiesen werden.\\

% Es ist unglaublich, dass es überhaupt möglich ist, im Experiment Telegrafenrauschen auf einer so unvorstellbar kurzen Zeitskala zu beobachten. 

Die Existenz von Telegrafenrauschen in Orthoferrit auf einer ultrakurzen Picosekunden-Zeitskala ist sehr spannend. Speziell, da es auch experimentell nachgewiesen wurde. Im Bereich \enquote{probabilistic computing} könnte ein so schnelles Telegrafenrauschen vielversprechend für Anwendungen sein.\\

Darüber hinaus hat diese Arbeit gezeigt, dass es in der Theorie möglich ist dieses Telegrafenrauschen durch ein externes Magnetfeld zu tunen. Diese sehr direkte Kontrolle über das Rauschen ist ein sehr interessanter Aspekt, der in Zukunft noch weiter untersucht werden sollte.

\end{document}